做過半月板修補手術的師兄入黎幫幫手 有野想問

你地果時做完手術之後幾耐做物理治療
而家剛剛過左三個星期 上星期醫生叫我做物理治療
點知撞正假期book唔到 有冇好物理治療嘅中心介紹
個膝頭而家最多曲到七十五度 伸直完全無問題
你地果時幾耐先曲得返隻腳

感謝各位

伸直緊要過屈曲

我第一日已經可以伸直返
通常幾耐先曲到一到七十五度就覺得好緊
係唔係關我太遲做物理治療事
通常幾耐先至郁得返

十年前做左微創半月板，做過一次物理治療

3星期跑街，個半月就已經去踢波

咁就一世

咁勁醫生仲要我拎住拐杖郁
係切除定修補

今年做完 係屋企訓左3星期左右 一次物理治療都無去過 慢慢會行得番。等緊做埋十字韌帶重建

你個膝頭曲唔曲到啊

半月板連acl?

就咁半月板

上年做完切除＋修補
做手術就私家，物理治療就公立
最緊要伸到直先，屈曲可以慢慢黎，印象中做完手術一個月後才至慢慢練屈曲
依家屈同未做手術一樣情況，唔好期待做完手術會同之前一樣

完全正常，小腿貼到大腿 伸到完全直會有少少痛，因為我係十字韌帶斷左 要再做另一個手術
Btw覆診醫生話復原得好好，本身自己有做開gym，

咁真係唔記得，應該係叫磨番滑佢，算修補掛

不過我記得做完手術當晚我已經行左出九龍城睇波，係有三條喉插住個菠蘿蓋喺到抽血水

拐杖我都冇用過

不過上年有痛又去照過mri

睇同一個醫生佢話同之前做完都冇乜分別

我睇張相係塊半月板左右兩邊係明顯凹左

佢話可能係有好小小刺突出黎搞到痛，叫我正常生活多一兩個月再痛先睇

果時心諗咁on9，我落樓梯都痛

不過之後唔夠一個月已經冇事又可以做番運動

左腳做過修補半月板，要做半年物理治療，揸拐杖行半年，右腳半月板爛晒，切左一部份，第二日可以行，一個月應該可以慢跑，十五年後，右腳冇咩事，左腳修補個位又爛左，又要再做手術切除部份，都係一個月就叫可以正常行路。（即係總共做左3次半月板手術） 而家我兩雙腳準過天文台，如果幾日後有大雨，有時會痛到樓梯都落唔到，要扶住一步一步落。

PS，而家仲會忍唔住踢波，但真係唔敢跑太快

仲有ACL十年前斷左半條冇攪到，一直keep住斷住半條咁生活

下...點解分2次做咁傷？

咁仲有冇踢波/打波

點解唔做ACL
你咁樣真係玩自己做啲唔做啲

醫生話分2次做復原會好d,同埋十字韌帶重建即日己經行得，擔心既休2 3曰

問我

咁問你

原來重建即日行到！
不過我係爛咗要切唔同
咁重建都係全身麻醉？我覺得全身麻醉真係好傷身

我就做2樣
半月板裂咗加ACL斷

伸直好似比較緊要
屈就真係要時間慢慢練翻

我就大膽啲嘅當時
3個月我就開始慢跑翻做輕量運動
4個月已經踢翻大場但個時好小心會就住
好嘅就係有多啲嘅運動刺激肌肉縮得無咁快同復完得快啲
但壞處就真係危險，又一斷一裂就GG
我諗我個時7個月都去翻85%
依家就隔咗8年左右
都去到9成
但就一定翻唔到以前全盛時期

做完手術就冇再踢過，最多跑下步

我無傷半月板但做過acl，當時經驗係只要隻腳一郁動得就要開始物理治療。

另外最緊要係唔好操之過急，一定要復到至少8成先好做翻劇烈運動，而我當年係用咗足足一年時間先可以踢番波

做過兩次手術 一次微創補 一次打針 個日踢波feel到擺一擺 又痛痛地 係咪又賴嘢點解我個半月板咁脆弱

我斷半條，依然跑得跳得，係急停差D，醫生話你又唔係職業，其實可以唔做，咁我又真係斷左十幾年都冇咩野，係踢波差左，唔影響生活

手術後做左半年物理治療

我唔做唔得
上落樓梯會有時lock住

想問師兄你地半月板受傷會有咩症狀，都係清一色伸唔直隻腳？ 自己前幾日行山操長課feel到膝頭外側痛，但自己係可以無痛做到squat，唔知係ITB syndrome定半月板出事。

半月板應該係中間入面痛
有冇忽然click一下的感覺

做squat，上樓梯同行平路又唔會click一下。
但操完長課落樓梯膝頭外側會痛幾日，之後又冇事。

個醫生係咁講，我因為武肺所以係咁改期，佢話我排頭位 一有位就有得做

半月板有得修補當然修補最好 爛左就無計啦ching 同埋十字韌帶重建同半月板修補/切除唔同，我年頭做半月板修補手術 頭2星期個腳係屈曲唔到 仲要用舊野固定住 3個星期左右先行落到街買煙（要用柺杖） 預1個月之正常行到。

點都係全身麻醉啦，手術又唔係日日做 訓醒就做完 不知幾爽

師兄你依家屈曲嘅情況如何啊？

我未做手術本來伸直係105度，曲屈係100度。剛剛左邊內側半月板做完手術仲包住繃帶，剛剛醫生同我試伸到0度冇乜感覺到痛，屈曲未試過啊，唔知幾時屈到120度？醫生話入面有積水都會影響屈曲。

利申: 半月板外側冇受損，唔駛修補。內側中間/後面就受損切除左。

我做完得weeks 4已經可以全曲

我係handle bucket tear 傷得比較勁
本身就反得30度 而家已經差唔多160度 就快可以全扭
做左差唔多一個半月 我仲有積水係入面
你係切除唔係修補? 傷左一排先睇doctor?
如果你係切除 會快過我好返
記住多做物理治療 我而家落樓梯未可以好似以前咁

我報告寫complex tear都係好勁果隻。
我由傷去做手術大概七個星期，本來都想試下自己好番，個見惡化左好多，當中十字韌帶扭傷，內側韌帶就grade 1撕裂(未駛開刀，但之後要戴特別護膝)，所以拿拿淋入院做手術。
唯一好彩係outer有血到果part半月板冇受損

冇得補?

outer有血到果part冇損，所以唔駛補。inner冇乜血到就補都冇得補直接切走

建議樓主做gym練多啲後大腿、四頭肌先

膝關節可以屈曲嘅角度會慢慢增加
個人經驗大約3個月已經去到傷之前嘅8至9成
最後果小小係好難練

以上係淨係半月板切除嘅情況
如果係半月板修補嘅話時間要耐好多(詳情可以參考nba球星 d wade嘅故事)

護理方面
如果休養時間過長
股內側肌會流失得好快
要keep住練肌肉
食高蛋白質食物、食大量高蛋白質食物
做gym會令你隻腳有力
但食多啲野你隻腳先會生返好似之前一樣咁大
營養唔夠就會鴛鴦腳

最後，心理陰影先係最難克服

利申 半月板切除*2+acl

多謝師兄資訊

Ching我都做過

前排耐冇踢波一踢翻就好似又傷，好撚想喊

係咪要練下四頭肌

咁大獲睇嚟要做gym

傷左半月板，以後我都唔敢打波/踢波

唔希望有巴打步我後塵

我覺得我地應該開個膝傷TG grp

好 向各位師兄指教下

我出院埋單時，見到手術Operation醫生除左我個醫生外有另一位醫生，你地係咪做半月板都有兩位醫生？

有個麻醉師嚟

唔係啊，麻醉師一位，Operation兩位，加埋三個醫生

我都係 一個係助手

即係連麻醉師total 3人？

點整親？

咁多人？？ 我得1個醫生+1個麻醉師

係 入去前同我講話揾多個助手黎幫手

我都係st paul

師兄你係邊到做手術架？

你開我join?

我幾年前做完全餐
十字韌帶+半月板
用咗半年先可以慢跑，一年先敢踢返波
依家終於無晒陰影

我十幾年前斷十字韌帶, 半月板撕裂
但醫生話我半月板天生比其他人肥大, 所以就唔補了, 直接剪左一半

嗰陣喺半山canossa做， 個醫生齋去幾間醫院， 然後保險有淨係包特定

半年前半月板撕裂咗
醫生話唔太嚴重 有機會自己好返

抖到今日已經六個幾月
覺得好咗90%
但感覺上仲係有少少脆弱感 卡卡哋
又唔夠膽去做運動

師兄們原興趣就入來吹下水

Doctor點講

通常醫生都係有特定醫院掛牌。但會唔會係兩個醫生醫院唔講？

張單又無寫，但都成10年前，唔太記得

師兄依家仲有冇一啲後遺症啊？

跪唔到算唔算？

跪係90度都唔得？

其實睇醫生手勢 我個時港安做
物理治療都8-9個月 真喺唔懶得
第7個月都偷雞跑 打波 但會就住
直喺消晒腫 唔覺得漲住 都1年幾

個膝頭表面受壓個傷口會痛，醫生有話係有好少部分嘅人會有咁嘅問題，但其他無乜嘢，我每年都仲有滑雪，但波就無踢喇，我左右膝都重傷過，我最後一次入手術室，個病房助理姨姨直頭話你都知架步㗎啦，唔再講喇

睇文都feel到好撚痛

落唔到床真係好慘